以現今局勢黎講,我覺得由中國去KO北韓係最恰當的做法

對於呢個成日講和諧、最怕自己倒台的中共政權,一定係西瓜靠大邊
唔係中國敢唔敢得罪美國的問題,個問題應該改成:中國為左北韓呢個爛地方、為左金正恩呢個賤人,而去得罪美國咁做值唔值得嘅問題
OK,有人話中國需要北韓做防禦帶,緩衝區
試下逆轉思考,為左北韓呢個燙手山芋,將戰火帶到中國,引火上身,豈不是弄巧反拙,有違初心?
如果中國要響北韓同美國之間揀一個去得罪,有理性嘅人都會揀北韓
由中國去KO北韓係最好嘅處理方式,E家美國又唔係要兩韓統一
中國KO北韓後,再去扶植一個聽話、親中的政權上台,依然可以保留北韓防禦帶
但如果中國不作為,等美國去KO北韓,就未必可以繼續保留北韓防禦帶了